
        \documentclass[spanish, 11pt]{exam}

        %These tell TeX which packages to use.
        \usepackage{array,epsfig}
        \usepackage{amsmath, textcomp}
        \usepackage{amsfonts}
        \usepackage{amssymb}
        \usepackage{amsxtra}
        \usepackage{amsthm}
        \usepackage{mathrsfs}
        \usepackage{color}
        \usepackage{multicol, xparse}
        \usepackage{verbatim}


        \usepackage[utf8]{inputenc}
        \usepackage[spanish]{babel}
        \usepackage{eurosym}

        \usepackage{graphicx}
        \graphicspath{{../img/}}
        \usepackage{pgf}



        \printanswers
        \nopointsinmargin
        \pointformat{}

        %Pagination stuff.
        %\setlength{\topmargin}{-.3 in}
        %\setlength{\oddsidemargin}{0in}
        %\setlength{\evensidemargin}{0in}
        %\setlength{\textheight}{9.in}
        %\setlength{\textwidth}{6.5in}
        %\pagestyle{empty}

        \let\multicolmulticols\multicols
        \let\endmulticolmulticols\endmulticols
        \RenewDocumentEnvironment{multicols}{mO{}}
         {%
          \ifnum#1=1
            #2%
          \else % More than 1 column
            \multicolmulticols{#1}[#2]
          \fi
         }
         {%
          \ifnum#1=1
          \else % More than 1 column
            \endmulticolmulticols
          \fi
         }
        \renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Sol:}\enspace}

        \newcommand{\samedir}{\mathbin{\!/\mkern-5mu/\!}}

        \newcommand{\class}{1º Bachillerato}
        \newcommand{\examdate}{\today}

        \newcommand{\tipo}{A}


        \newcommand{\timelimit}{50 minutos}



        \pagestyle{head}
        \firstpageheader{\includegraphics[width=0.2\columnwidth]{header_left}}{\textbf{Departamento de Matemáticas\linebreak \class}\linebreak \examnum}{\includegraphics[width=0.1\columnwidth]{header_right}}
        \runningheader{\class}{\examnum}{Página \thepage\ of \numpages}
        \runningheadrule

        \newcommand{\examnum}{Más Derivadas}
        \begin{document}
        \begin{questions}
        \question au34p01 - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=1200$  \begin{solution}   $y'=0$   \end{solution} \part[1] $y=5 x + 3$  \begin{solution}   $y'=5$   \end{solution} \part[1] $y=\left(-3\right) x^{4} + 7 x - 5$  \begin{solution}   $y'=7 - 12 x^{3}$   \end{solution} \part[1] $y=\left(1 - x^{3}\right) \left(2 x^{2} + 5\right)$  \begin{solution}   $y'=x \left(- 10 x^{3} - 15 x + 4\right)$   \end{solution} \part[1] $y=\left(3 x + 1\right)^{5}$  \begin{solution}   $y'=15 \left(3 x + 1\right)^{4}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{1}{x}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{1}{x^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x - 1}{x + 3}$  \begin{solution}   $y'=\frac{4}{\left(x + 3\right)^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x^{2}}{x^{3} + 1}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{x \left(x^{3} - 2\right)}{x^{6} + 2 x^{3} + 1}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{2}{x + 1}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{2}{\left(x + 1\right)^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\left(-2\right) x^{2} + 2 x}{x^{2} + 3}$  \begin{solution}   $y'=\frac{- 2 x^{2} - 12 x + 6}{x^{4} + 6 x^{2} + 9}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x^{2} - 2 x + 1}{x^{2} - x}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{x^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{-1}{\left(x + 2\right)^{2}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2}{\left(x + 2\right)^{3}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x^{\frac{2}{3}} x^{\frac{2}{6}}}{\sqrt[3]{x}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2}{3 \sqrt[3]{x}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{16}{x^{2} \left(x - 4\right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{128 - 48 x}{x^{3} \left(x^{2} - 8 x + 16\right)}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{1}{x^{2}} + \frac{1}{x^{3}} - \frac{1}{x^{4}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{- 2 x^{2} - 3 x + 4}{x^{5}}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        \question au34p02 - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=\frac{3 x}{\log{\left(x \right)}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{3 \left(\log{\left(x \right)} - 1\right)}{\log{\left(x \right)}^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{x^{2} + 3}$  \begin{solution}   $y'=\frac{x}{\sqrt{x^{2} + 3}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{1}{\sqrt{x + 1}}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{1}{2 \left(x + 1\right)^{\frac{3}{2}}}$   \end{solution} \part[1] $y=x \sqrt{x^{2} - 1}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 x^{2} - 1}{\sqrt{x^{2} - 1}}$   \end{solution} \part[1] $y=2 \log{\left(3 x + 5 \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{6}{3 x + 5}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(x + 3 \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{x + 3}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(x^{2} - 3 x \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 x - 3}{x \left(x - 3\right)}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{1}{x} \right)}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{1}{x}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{x + 1}{x^{2} - 1} \right)}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{1}{x - 1}$   \end{solution} \part[1] $y=5 \log{\left(e^{x^{3}} \right)}$  \begin{solution}   $y'=15 x^{2}$   \end{solution} \part[1] $y=e^{x^{2} + 2 x - 1}$  \begin{solution}   $y'=2 \left(x + 1\right) e^{x^{2} + 2 x - 1}$   \end{solution} \part[1] $y=e^{\log{\left(x \right)}}$  \begin{solution}   $y'=1$   \end{solution} \part[1] $y=e^{\frac{1}{x}}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{e^{\frac{1}{x}}}{x^{2}}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        \question au34p03 - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=\left(x - \sqrt{1 - x^{2}}\right)^{2}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 \left(2 x^{2} - 1\right)}{\sqrt{1 - x^{2}}}$   \end{solution} \part[1] $y=\sqrt{\sqrt{x} + 1}$  \begin{solution}   $y'=\frac{1}{4 \sqrt{x} \sqrt{\sqrt{x} + 1}}$   \end{solution} \part[1] $y=\left(\frac{x^{2} + 2}{4 x + 2}\right)^{2}$  \begin{solution}   $y'=\frac{\left(x^{2} + 2\right) \left(- x^{2} + x \left(2 x + 1\right) - 2\right)}{\left(2 x + 1\right)^{3}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{x^{6}}{\left(3 x + 2\right)^{2}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{12 x^{5} \left(x + 1\right)}{\left(3 x + 2\right)^{3}}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(x^{2} + 1 \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 x}{x^{2} + 1}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{3 - 5 x}{2 x + 7} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{41}{10 x^{2} + 29 x - 21}$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{x}{x^{2} + 4} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{4 - x^{2}}{x \left(x^{2} + 4\right)}$   \end{solution} \part[1] $y=e^{- x^{2}}$  \begin{solution}   $y'=- 2 x e^{- x^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=e^{2 x} \left(x^{2} + 1\right)$  \begin{solution}   $y'=2 \left(x^{2} + x + 1\right) e^{2 x}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        \question au34p03cont - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=e^{\sqrt{x}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{e^{\sqrt{x}}}{2 \sqrt{x}}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{e^{x}}{e^{x} + 1}$  \begin{solution}   $y'=\frac{e^{x}}{e^{2 x} + 2 e^{x} + 1}$   \end{solution} \part[1] $y=e^{\log{\left(x^{3} \right)}}$  \begin{solution}   $y'=3 x^{2}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{e^{x}}{x + 1}$  \begin{solution}   $y'=\frac{x e^{x}}{x^{2} + 2 x + 1}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        \question au34p04 - Calcula las siguientes derivadas:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=e^{- \sin{\left(x \right)}}$  \begin{solution}   $y'=- e^{- \sin{\left(x \right)}} \cos{\left(x \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=x^{2} \sin{\left(x \right)}$  \begin{solution}   $y'=x \left(x \cos{\left(x \right)} + 2 \sin{\left(x \right)}\right)$   \end{solution} \part[1] $y=x^{3} \cos{\left(x \right)}$  \begin{solution}   $y'=x^{2} \left(- x \sin{\left(x \right)} + 3 \cos{\left(x \right)}\right)$   \end{solution} \part[1] $y=\sin{\left(x \right)} \cos{\left(x \right)}$  \begin{solution}   $y'=\cos{\left(2 x \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=\cos{\left(\left(x + 1\right)^{2} \right)}$  \begin{solution}   $y'=- \left(2 x + 2\right) \sin{\left(\left(x + 1\right)^{2} \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=\frac{\log{\left(\cos{\left(x - 1 \right)} \right)}}{\log{\left(2 \right)}}$  \begin{solution}   $y'=- \frac{\tan{\left(x - 1 \right)}}{\log{\left(2 \right)}}$   \end{solution} \part[1] $y=5 \sin^{2}{\left(x \right)}$  \begin{solution}   $y'=5 \sin{\left(2 x \right)}$   \end{solution} \part[1] $y=2 \sin{\left(\cos{\left(3 x \right)} \right)}$  \begin{solution}   $y'=- 6 \sin{\left(3 x \right)} \cos{\left(\cos{\left(3 x \right)} \right)}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        \question au34p05 - Calcula las siguientes derivadas, siendo a un número cualquiera:

        \begin{multicols}{2}
        \begin{parts} \part[1] $y=\frac{a + \sqrt{x}}{a - \sqrt{x}}$  \begin{solution}   $y'=\frac{a}{\sqrt{x} \left(a - \sqrt{x}\right)^{2}}$   \end{solution} \part[1] $y=a x^{2} + \sin{\left(a x \right)}$  \begin{solution}   $y'=a \left(2 x + \cos{\left(a x \right)}\right)$   \end{solution} \part[1] $y=\log{\left(\frac{a - x}{a + x} \right)}$  \begin{solution}   $y'=\frac{2 a}{- a^{2} + x^{2}}$   \end{solution}
        \end{parts}
        \end{multicols}
        
    \end{questions}
    \end{document}
    